工作一月小结。

三月四号正式上的班，到清明节正好一个月，拿到了第一笔工资，办妥了社保和公积金。这份工作并不在先前计划之中，是我娘为我物色筹划的，会计，和我本科和兴趣都无关。但我娘是会计，于是跟着她，渐渐进入这个领域。工作内容如下：1 开票收钱 需要掌握各种格式和细节 学会数钱 学会计算 学会统筹2 记账 看凭证3 收发登记纸质和电子文件 4 接待来客和接电话5 给领导办事 送报纸 打稿子6 采买办公用品7 陪应酬……目前没遇到特别难的问题，领导照顾我，办公室的同事也好相处，来客没有轻视我，以及自己干的还顺手。继续努力吧，加薪，学习更多的会计知识，考出会计证。嗯。又或者这只是我的一个蛰伏期，以后会有更多的选择。